梁君彥料一地兩檢議案最快明表決

梁君彥料一地兩檢議案最快明表決

港聞

梁君彥

【本報訊】立法會明天大會口頭質詢後，隨即恢復審議政府提出的高鐵一地兩檢無約束力議案，直接進入政府回應，其後投票，立法會主席梁君彥預料明日或後天可完成所有程序。

朱凱廸或再引第88（1）條

運輸及房屋局局長陳帆昨出席一網上節目時則指，希望立法會盡快通過議案，重申內地公安不可在香港執法，但因西九總站內地口岸區法律上非香港土地，市民須遵守內地法律，否則要受內地法律制裁，但強調只要行得正、企得正、依法守法便毋須擔心。

梁君彥昨午約見建制及非建制派議員，解釋周三大會安排後會見傳媒，指朱凱迪上一次討論議案期間提出引用《議事規則》第88（1）條，要求新聞界及公眾人士離開會議廳的動議，因動議措詞是指當日，故本周三大會毋須處理。

梁指當日大會口頭質詢後，會直接進入一地兩檢辯論由政府回應，其後會處理其他延展議案，料周三或四大致完成所有程序。問及朱凱廸能否再在周三大會再引用第88（1）條，梁指有這個可能，但稱對方上次提出後，傳媒很有意見，相關議員當日會否再提出要由議員決定。

泛民會議召集人莫乃光日前曾指，相信無法再拖延一地兩檢的議案討論：「好大機會本周三可以投票，因為可以再做到乜嘢阻延、爭取嘅手法應該都唔多。」政府原先將議案「打尖」至上月25日大會討論，在泛民拉布下拖延逾兩周。

另外，梁君彥昨亦稱，會按慣例一併處理由建制派及泛民主派提出的《議事規則》修訂，指欲改《規則》的議員可在下周二前通知他，最快下月6日在大會處理。

■記者許偉賢